金庸與中共的殺父之仇：借星宿派比喻共產黨

金庸在香港，對中共嬉笑怒罵；在武俠小說中，更是常指雞罵狗，用書中的人物來隱喻現實生活中的人物。像《天龍八部》中的「星宿派」是在隱喻大陸正窮兇極惡奴役百姓的共產黨。在《笑傲江湖》中寫了極權令人腐化的過程，給現實版的毛澤東作了註腳。在《金庸大傳》中亦有其父冤殺的詳細記述。

喬冠華打碎金庸的外交夢

金庸少年時代就立下了成為外交官的志向，對日抗戰後期，他如願考入國民黨的重慶政治學校外交系，又曾系統學習過國際法。但是，他的外交官之夢被中共粉碎了，原因是他出身地主，而父親更是被中共處決的死刑犯。

1946年秋，上海《大公報》在全國公開招聘三名國際電訊編輯。這種職業，便於了解國際形勢，對以後從事外交工作大有裨益。金庸憑著出眾的才華被錄取。1948年，金庸被上海《大公報》派往香港。

1949年11月，金庸趕寫了一篇論文《從國際法論中國人民在國外的產權》，發表於《大公報》上，頗得中國國際法權威梅汝璈的賞識，梅汝璈決定讓金庸到外交部工作。梅汝璈曾任東京戰犯法庭中國首席大法官，威望極高。金庸大喜過望，不惜離婚，匆匆北上。

喬冠華時任中共外交部長周恩來的秘書，在外交部頗有實權。抗戰時，喬冠華曾在香港從事過新聞工作。1946年，首任新華社香港分社社長。當時，喬冠華每週都要與採編人員開會，金庸與喬冠華均是江浙人，兩人私交不錯。

但喬冠華表示，外交部的確需要人，不過，一個受過國民黨軍政學校教育的地主後代，一個非黨人士，恐怕很難進外交部。

喬冠華的話如晴天霹靂，摧毀了金庸的外交家夢。金庸只好返回香港。金庸這次北上外交部求職受挫所付出的代價是很大的：外交部沒進去，《大公報》的工作给辭了，為北上而不聽妻子的勸阻導致兩人感情出現破裂而引發日後的離婚。

2014年1月，電視連續劇《毛澤東》和《天龍八部》在湖南衛視晚間相鄰時段播出，播放電視劇《毛澤東》是因為政治任務，而播放《天龍八部》則因為是觀眾的喜好。兩劇同時播出，就凸顯出《天龍八部》中的一個頗為有趣的地方，那就是小說中也生動的描寫了一個非常類似共產黨的團夥。

金庸先生的小說《天龍八部》在當代華語圈中已經是幾乎無人不知的經典，《天龍八部》對讀者的吸引不僅僅是其描寫了讓讀者為之神往的幾位主角，更在於其刻畫了許多個有血有肉，性格豐滿的各色人物。在中國古文化的背景下，這些人物圍繞著報恩、仇恨、愛情、義氣、親情、宗教、民族紛爭等展開的林林總總，讀來扣人心弦，時而讓人感慨萬千，時而讓人蕩氣迴腸。

用《天龍八部》中的諸多人物對比當今社會的形形色色，最突出的不同就是天龍中人物所普遍具有的一種對上天的敬畏，對自己諾言的信守，對道義準則的維護，很多人視這些比生命還要重要，就是很多反麵人物，也有寧願死也不會突破的底線。

但是小說中有這樣一個團夥卻是非常的與眾不同，那就是來自西域的星宿派，它的成員們沒有任何對天的敬畏，沒有絲毫的做人準則，而加入此團體的個人必須把人性中的善良、羞恥、對真偽的識別等徹底放棄，才能在這個團體中存活。

星宿派的特點非常像當代的共產黨，幫派內的眾人必須違心的指鹿為馬，一味歌唱大好形勢，誰要是敢於講些真話，發出一些不同的聲音，輕則被立即封口，重則會有性命之憂。共產黨的任何決定也是全體黨員必須無條件服從，管它是不是傷天害理，坑害百姓，共產黨歷次荒謬的運動除黨魁發動外，無不借用了全黨的力量，纍纍罪惡中，這個黨每次都是先峰。星宿派幫眾之間為爭大師兄、掌門人之位會鬥個你死我活，下手異常毒辣，而縱觀共產黨從出現開始的90年歷史，又何嘗不是如此。

不同的《天龍八部》讀者會喜歡和傾心於其中不同的人物，但卻幾乎沒有人喜歡這個星宿派。來自西域的星宿派曾經想要爭奪武林盟主，而今天來自西方的共產黨也是趁著國難關頭竊取了政權，並且隨後通過野蠻專制幾乎把這個文明古國變成了一個大星宿派，共產黨的惡毒之處比星宿派尤甚，除了在大大小小的運動中殘酷迫害民眾之外，它一直在用其共產唯物教義為大眾洗腦，以圖徹底斬斷傳統中國人對天地的敬畏，從而可以毫不保留的為其所制，而那卻是我們的先人們能夠屹立五千年不倒的根源所在。今日的社會，信守信義，恩怨分明，追求問心無愧的人已經很少了，惡性社會問題層出不窮。

《天龍八部》中的虛竹是一個從小信佛向善，心地非常善良，外表卻毫不起眼的人，但臭名昭著，讓很多人不敢招惹的星宿派卻正是敗在了這樣一個人手中，這是一個很好的啟迪。今天很多的朋友已經意識到了共產黨和星宿派的相似之處，要擺脫這個現代星宿派的控制，最好的途徑就是從內心中找回我們先人們的那種對天地的敬畏，對做人良知的信守。

笑傲江湖真係好深刻諷刺中共。

唔好意思請你地搞清楚
香港今時今日既小圈子選舉係金庸有份搞出黎
成班人認賊作父

其實笑傲係金庸唯一一套冇歷史背景既武俠小說， 點解

故事入面完全冇提歷史事件同朝代皇帝。

不過其實入面提到嘅官名，應該係明。

睇返幾時寫先啦，跟本就寫共朝

岳不群 左冷禪政治界大把

擺明寫緊民主派

老實，寫得出呢D咁陰險角色既先至係真奸BigBoss囉！！！

寫個陣有Q民主派？

吹嘛，樓上嗰D講到自己係金庸咁，個個人物都有隱寓

黃毓民你係香港岳不群

要真係深究既, 日月神教係明教前身,
所以一定係元朝之前.

BTW, 藍本係寫共朝

日月神教同明教都係明報變出嚟。

小說入面明教係嚟自波斯
反而話日月係明教被禁後變出嚟仲似。

話笑傲係明朝故事，係因為令胡沖扮嘅咩總兵（要查番)，係明朝至有。

btw,日月神教一定係影射中共!